國安法陰霾壓港 新一代畫家嘗試以代碼創作

Under the Shadow of China’s New Security Law, a New Generation of Hong Kong Artists Is Learning to Make Art in Code

//Works that dive deep into the trauma of this era could chart a new course for Hong Kong’s art, experts say, demonstrating a novel approach to visual language that will set this generation apart from its predecessors. Some artists are feeling renewed conviction to make work that speaks to the moment. “When everyone is going through disastrous times, art becomes an important record of history,” Man says, “a kind of record that documents our collective emotional trauma.” //

//Some of the most exciting new work to emerge in Hong Kong is tied even more literally to what happened in the streets. Artist Giraffe Leung created a series of street artworks, titled “Paper Over the Cracks,” in which he used yellow tape to frame the protest graffiti that had been painted over by government workers. The images, which highlighted the absurdity of the city’s streetscape, became a social-media sensation; before long, anonymous citizens were creating their own versions with colored tape. The project caught the attention of the alternative art venue Parallel Space, which is giving the 27-year-old his first solo exhibition this month. //

展覽日期：10月1日至10月25日
星期二至日中午十二時至晚上七點營業

地點 / Venue : Parallel Space
地址／Address :G/F, 202, Tai Nan Street, Sham Shui Po / 深水埗大南街202號地下

有關粉飾太平

《粉飾太平》這件作品始於街頭，作品的意念和媒介皆來自公共空間中抗爭的痕跡。經過多月的抗爭運動，街道上的遍佈相關文宣，有些被撕去的，又迅速被補上，重疊的紙張盛載著意識形態的傳播和角力。重疊的文宣上後來被政府以一抹抹油漆蓋上，表面痕跡被擦去，可是草草的塗抹卻令過往的存在更顯眼。

年初，藝術家梁洛熙發起名為《粉飾太平》的創作，以黃色膠紙框起被塗抹的街頭角落。藉著以藝術介入日常空間與政治，這個系列希望重新勾起大眾對不公義和傷痕的記憶，提醒人們自由的空間早已被無孔不入地奪去。

藝術家其後在網上發起同名的公共藝術活動，邀請大眾在各自的社區進行同類型的創作，以另類文宣的方式捍衛記憶和表達自由的權利。這個活動引起廣泛的注意和參與，公眾紛紛以個人創作和照片紀錄政府企圖粉飾太平。

是次展覽，Parallel Space整理了相關的照片，再一次把這個公共藝術活動實體化。人們不會忘記；念念不忘，必有迴響。